[真·內循環？] 李克強的「地攤經濟」在天子腳下的北京 復活

source:

中國總理李克強較早前曾鼓勵民間擺地攤的「地攤經濟」行為，遭到抵制，包括北京等地傳媒一度紛紛刊文，指擺地攤凸顯髒、差，不適合當地。「地攤經濟」瞬間消失。但四個月後，帶頭反對「地攤經濟」的北京市，卻允許擺攤，並計劃明年擴大至全市16個區。

北京《新京報》上周五（16日）報道，北京市商務局等六部門制定推出《關於疫情常態化防控期間臨時佔用公共空間開展特色經營活動的有關工作意見》，提出疫情常態化防控期間，合規企業可以臨時佔用公共空間，在「規定時間、規定區域內」，限定品類「擺攤設點」。

新政策出台，等於是首都當局自打嘴巴。中共北京市委喉舌《北京日報》6月6日曾刊文《地攤經濟不適合北京》，文章表示，遊商地攤給城市管理、環境衛生、交通出行等方面帶來的壓力顯而易見。又指「遊商滿街」不利於樹立良好的首都形象和國家形象，不利於促進經濟高質量發展等。有評論指出，北京市委書記蔡奇是中共總書記習近平嫡系，所以不賣李克強的賬。以致出現「李克強地攤，十天就收攤」。

對於北京六個部門突然轉向，准許「地攤」出現，貴州大學經濟學院前教授楊紹政本周一（19日）接受自由亞洲電台採訪時說：北京市現在推出擺攤，聽說是對李克強提倡的「地攤經濟」具體執行，是對李克強「地攤經濟」的一個具體規劃、實施。通過政府允許「地攤經濟」，說明中國經濟當前確實比較嚴峻。

官方稱要「組織進行商戶特色經營工作」，目前北京當局已選取望京小街、前門大街、百榮世貿等共60多個可設立攤位的位置，。當局還計劃明年在北京16個市轄區內，分別選取2至3條大街，作為示範街試點。可見中國正在做應對經濟蕭條的長期打算。

根據最新出台的規定，已入駐商圈、特色消費街區、步行街區、商業綜合體等區域的合法企業，可以按照政府劃定區域，在商圈、特色消費街區、步行街區、商業綜合體自有用地（用地紅線）範圍、合理規劃的經營區域內，可進行餐飲等特色消費活動。

北京居民趙先生說，現在居民除了自己擁有的住房值一點錢，大部分人沒有積蓄：老年人在花儲蓄，年輕人哪來的甚麼儲蓄啊，在城市裡邊，拆遷戶手裡有點錢，城市農民及農民工這幾年來，已被各種政策壓榨得已經都空了。

早前有網民上傳短片，在黑龍江省樺南縣城，一網民在拍攝的短片中說，當地所有店鋪幾乎停業：北方地區的經濟形勢在這個短片裡面一覽無遺，這才五、六點鐘，店鋪都關門了，大街上沒有幾個人， 這是城市比較中心的交通崗亭，這邊屬於城南，晚上六七點鐘就沒有人了。

數千里外，習近平剛剛結束南下慶祝成立40周年的深圳特區，當地羅湖商業城因香港封關而停業已經九個多月，如今人去屋空，恍若空城。本周一，有網民將拍攝到的深圳福田區口岸門可羅雀的景象擺上網，可見街道行人稀少，銀行停業場面令人吃驚。一名拍攝者稱：這個樓後面就是香港， 這邊有一個海關，這邊就是深圳，這裡也是地鐵站，現在已經冷冷清清，人跡罕至。疫情之前，這邊人聲鼎沸，應該是深圳最繁華的地方。

人型蜈蚣咁令啲屎內循環算啦

完全證明香港冇左支那都冇問題
支那冇左香港就食得屎

日日開檔就有14億人生意

一人賺一蚊，就有14億

傳就中嘅權鬥？強仔竟然贏習帝？

名店門口大排長龍，
當然冇嗰啲支那土豪咁犀利嗰個買幾十萬嘢啦

中国唔鎖国真係等死
大部份財富集中係一小撮人度
而呢班人既錢唔會流返去內循環度
你見iphone仲咁好賣就知咩事

14億既14億次方

然後一人一蚊又俾返14億人

永動機，仲唔拎硬諾貝爾獎

Lee d係咪就係大灣區既機遇？

香港又可唔可以擺?
究竟黑警食環惡d定總理惡d?

強仔成功奪權？

捉返外國揸法拉利賀國慶班人先啦

冇軍權遲早變劉少奇

香港應該除左世界末日 其他時間都係舞照跳

中國要鎖国的前題,就係要留番至少一個地方做對外
但是,香港已經玩完、澳門就唔駛講、台灣都危
中國本土?去都唔駛去

你講既係策略性鎖国
而家好明顯唔係啦

內乜循環買iphone都唔知買得幾開心

地攤經濟 內循環
改一改個名就當成個idea係維尼帝自煮燃發

一人一蚊

push

地攤經濟講真應該真係可以救到低下階層既生計,
影響既只係有舖有樓既人, 果班餓佢地唔死
李克強呢條橋真係可以解到好多百姓既民怨,
不過習仔包頂頸, 轉頭又叫公安城管清左佢, 加返D民急值先舒服

14億人互相比人一蚊
人人都有14億
發達了

應該有條自私佬收左14億先
然後走佬
咁其他人就少左14億
好慘

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

地攤經濟成本大減，只係入貨有成本，如果係sell服務仲正，例如教健身

趙先生還好嗎？

唔理佢真定假NIKE 賣洋人品牌咁唔愛國

D黑社會,地方官,城管又多條水路

未夠膽啫
狗急就會跳牆

治標唔治本
如果個個都無收入
就算D野再平又點?

GDP核爆式增長

有人有與我爭奪之心

推

強仔呢啲就做實事啦

再搞唔掂東莞分分鐘重新掘起

up

GDP

china joe單野一爆出黎
雜總即日返北京
強仔即刻上水
有冇咁橋呀

要相信黨

鎖都無用
一個國家無生產力
無創造力
但消費慾咁大
支出一定大過收入